［走塑撚必入］3歲女咬爆玻璃飲管滿口碎片 吞下割傷胃恐致腸道穿窿

「走塑」同時亦緊記注意安全，一位台灣媽媽為支持環保，以玻璃飲管代塑膠製品，惟3歲女兒吸吮時不慎將飲管咬破，滿口玻璃碎兼割傷嘴角，母親慌忙取出碎片，惟部份碎片已被吞下，恐引致腸胃穿孔。

咬爆玻璃飲管 3歲女誤吞碎片

台灣急診室醫生蒼藍鴿在網上分享此一驚悚病例，指該位母親在吃飯時，為3歲女兒提供玻璃飲管，女兒卻因年幼愛咬東西，一時不慎將飲管咬破。母親發現時飲管已被咬去一截，女兒嘴角滲血，她慌忙將女兒口中玻璃碎片逐一取出，惟將碎片一拼之下，發現根本不能拼出完整飲管，意即部份碎片已被吞下，大驚之下立即往就近醫院求醫。

年紀小食道窄 胃鏡檢查困難重重

由於無法掌握被吞下的玻璃碎片數量及形狀，醫生遂以胃鏡檢查，確認內臟是否已受碎片所傷，惟女童年紀實在太少，食道過於狹窄，胃鏡進入時容易壓迫氣管導致窒息，故此必需轉介至小兒腸胃專科，進行麻醉並配合額外的保護插管方能確認病人情況。

劃傷胃壁至大腸 或有腸道穿孔危機

一如醫生預料，幼童胃中發現被劃傷痕跡，卻不見碎片蹤影，估計已隨消化系統到達胃鏡無法觀察的大腸或小腸位置。

由於無法以胃鏡檢測，目前醫生只能夠持續觀察病人情況，希望碎片能夠隨腸胃蠕動自然排出。最壞情況是碎片移動過程中嚴重傷害內臟，造成腸道穿孔，屆時或需透過外科手術處理。蒼藍鴿叮囑家長：

別以為飲管較長較大便安全，尤其這種玻璃製品一定要注意，小朋友手嘴巴非常利害，一咬便令玻璃成碎片，就可能被吞進肚子裡。

他提醒，常見的玻璃吸管其實並無想像中堅固。吞服玻璃碎片亦有即時的危險性，較大塊的碎片更有可能割破食道甚至氣管，後果更為嚴重。

抵撚死

大快活紙飲管完勝

環保撚自己早d死啦

點解要連累埋個女

抵啦 環保撚害死自己啲仔女

晴報 vs 環保撚

以玻璃飲管代塑膠製品..........

環保撚:怪就怪個家長無好好睇住個女
個別事件不作討論

玻璃會環保d?

唔緊要啦 最緊要海龜冇事

唔好問啦 潮流興呀

環保撚又害死人

金屬飲管唔得架咩

明明台灣自己都出咗隻甘蔗飲管
仲要用玻璃就抵撚死啦

死人先環保咯

環保撚

喺美國間公司會唔會比人告到仆街

報應來～避唔到

呢段第一眼睇左別以為飲管較大便安全

別以為飲管較長較大便安全，尤其這種玻璃製品一定要注意，小朋友手嘴巴非常利害，一咬便令玻璃成碎片，就可能被吞進肚子裡。

海龜唔死 自己個女死

環保撚真係好弱智，咁撚環保生咩細路

咁樣入一入醫院用多幾多膠

傳說中既食玻璃大

happy tree friend情節真係會係現實發生

個女好慘

笑咗 落地獄了

投胎投得差跟錯老母，自然淘汰

就係環保咗

俾小朋友玩玻璃

癡撚線 玻璃飲管俾細佬用

環保狗

弱智都學人生仔

唔一定係咬爆
係洗碗時曾經撞擊過,已經有裂

所以我一直反對呢類on9產品

又死一個 真係環保

死得未

終極垃圾打比大賽

想海龜唔慘就自己個女受啦

環保撚係要害死人先心息

第日玩具轉玻璃造，拎去俾環保撚買

想要圖

為環保

玻璃都咬爆環保撚一陣反埋玻璃

環保撚：我叫大家唔好用膠 冇叫你用玻璃

唔係海龜冇人會理架

個老母就扺撚死

個女真係唔好彩

又唔係整到海龜

畀個咁細嘅女用玻璃冇撚腦

屌你唔用膠都冇可能用玻璃啦痴撚線
起碼都用鋼啦仆街

玻璃飲管

幾時有埋玻璃匙羹玻璃牙簽

Btw 個仔死左仲環保

未必,美國好易告人,相對地都好識保護自己,
一定寫定免責聲明,例如某個歲數先可以用呢件野,
你個細路唔夠秤用左,姐係父母問題,
你告間公司間公司告鳩返你tim呀

抵啦

唔用膠OK
都唔洗用玻璃姐

個細路女做左咩要抵撚死？

美國公司的確好重視法律風險管理
如果銷售時冇警告的話
我諗間公司可能執得

海龜無事就ok

環保撚：你而家浪費咗支玻璃，知唔知要幾耐先分解到

都話生育正仆街

女兒卻因年幼愛咬東西

老母明知個女鐘意咬野，成隻兔仔咁，仲比佢用玻璃飲管

就係環保先唔用套

咁細個連玻璃杯都唔會俾佢用啦
環保撚真係智障d

其實玻璃製品一整出嚟
就已經有好大應力喺入邊
（冷縮熱脹 出邊凍先 入邊同出邊互相擠壓）

除非係啲咩特製玻璃
唔係嘅話佢爆個下再加埋入邊儲咗嘅力都咪話唔恐怖
真係要環保就用金屬做嗰啲
回收再造都方便安全啲

搞環保第一滴血

好波

紙飲管唔出好過出 垃圾到仆街 飲到勁辛苦 直接接算尻數

紙飲管好撚臭, 陣紙漿味好明顯

投錯胎

唔關環保事
比小朋友放玻璃管入口根本弱智

小朋友無辜架

人類死撚曬一定最環保啦
海龜冇就得啦

人命邊撚度夠環保重要

用家問題

都係環境荷爾蒙危險啲

咁咪好囉
環保呀
人都死埋
仲唔環保
成世都製造唔到廢物

普通鐵飲管唔得一定要用玻璃

個老母抵死
個細佬好慘

咁咪底撚死囉

環保到套都唔用 實在太環保了

Cls 玻璃飲管

係咪呢係咪呢？環保就唔駛代價呀？

做環保撚仔女賤過龜

塑膠又贏

狠狠刮左搞走塑班環保撚一巴！！！

叫搞走塑理撚樣回應下啦

happy tree friends ......

環保撚：用家問題

好撚痛

又製造醫療廢物啦屌

環保撚絕後抵死

環保撚：個別事件唔可以作準
然後屌鳩個阿媽唔睇實個女

古有吞碎陶自殺

祝
個個半環保撚仔女都中招

好on9

佢個女最環保

死咗 堅係環保

飲落個質感好撚噁心
係叫做冇一刀切取消咁令人反感

諗唔通 點解用玻璃

我真係恭喜你呀

害鳩個小朋友
同迫貓狗素食嘅仆街一樣

個女無辜，佢老母領嘢先係抵死

海龜插鼻 vs 女童口爆

用都用鐵啦

環保膠會話佢唔聽話做咩用玻璃，明明係叫用鋼飲筒

邊集

盲目跟風 做野唔經大腦思考係咁架喇，佢地做環保，少少代價在所難免。感激有個正常媽媽，我先可以安然成長

滲曬嘢飲再同嘴唇接觸嗰feel 真喺..

關個細路咩事呀....

叻嘈是叻純

飲落個感覺好怪

屌我諗起我細個嗰陣喺酒樓咬爆過玻璃杯
然後老豆老母親戚都勁驚咁望住我

出面賣俾細佬仔用嘅嘢為咗安全起見大部份都係膠製品，
呢個老母反其道而行

貧血啱用

感覺乾淨啲
紙冇得重用
不鏽鋼有細紋易藏污納垢 同埋掂落口度有金屬味有啲人唔鍾意 品質差嘅又驚重金屬

真係如果唔好彩冇埋個女仲環保啦今次

垃圾環保撚

直接用杯飲咁不如
除非你同我講杯野污糟既